# Picture_Gneration
在多媒体时代，文章（尤其是网络推文）讲求图文并茂。传统给文章配图方式，主要是作者根据文章去实地拍摄切题图片，或者在浩如烟海的网络资源中寻找符合条件的图片，这些方法不但浪费大量的时间和精力，而有些需要的配图非实物无法拍摄，且网络资源找不到高质量的图片，甚至有些图片还会引起版权纠纷；新兴配图，大都是通过各种AI大模型，生成配图，目前主流的文生图大模型，如国外的GPT-4、国内的豆包等，存在收取一定费用，且生成图片时可调生成参数太少或者不可调参数，它们大都需要，提供一个句子描述你需要的图片，需要反复询问修改细节，且没有专门支持文章生成图片的功能，即不具备将理解文章主旨大意、进行适当联想、锁定切题图片关键词、生成符合要求的图片的功能整合在一起的能力，即使最终能够实现，也往往需要用户多次引导。
我们将结合StableDiffusion（下文称SD）开源模型以及GPT-3.5（提供文章总结能力）设计一款专门用于给文章配图的软件，软件将会简化和整合目前SD的模型训练、下载、选择，参数调整以及GPT-3.5分析文章主旨生成切题关键词的过程，让用户不用部署SD运行环境、学习SD平台的操作，一步生成切题图片，帮助用户找到合适的文章配图。
